有咩行業係安安穩穩

唔想中年失業

黑驚

公務員 公營機構 公共機構

保安師

做呀蛇

炒人炒到媽媽聲

除外

建築大判

要考到先得

唔好再sell保安師

保安係除政府工外最安穩既職業，不甘平凡可以上物管，甘願平凡可以做一世
人工仲要唔差，我有好多保安群組要人

夠啦

殯儀

而家玩一切從簡

敢。。。。做火葬場走唔甩是嗎。。。。

做狗

又係喎

火葬場都係公墓員(食環)嚟，反正邊種公墓員都係

又係公務員

軟飯師

公務員
公用事業

妓女

六合彩師

我都好想食
不想努力了

係唔係咁易考呀

咁我做鴨

金多寶師

物業管理

港鐵客戶服務及受收益保護組

第2個幾好

中電/港燈/煤氣
巴士/19黨鐵

工程

師兄有冇保安parttime 請人？前兩日考完

失業師

兒子

即係保安師

查飛?

唔想再做失業師

二級工人

IT狗啦緊係
一車車行外人爭住入

醫師
老師

你知唔知咩係殯儀
簡極都要搞既姐
唔通死左 就咁放佢係街咩

自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工

護理老人 肯掂屎尿就得

比你揀又多多藉口 係得依幾個係一定唔會中年失業

老師，term左就係，未term就好似合約得一兩年

教車師傅
日日收錢收到手軟

唔識打曲

報左名

核數狗

係囉 連登仔仲叫人做保安師

食Q 啦
可以邊做食Q 邊做政治KOL

講到有手有腳就做到咁

自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工自動化殺到，保安呢啲係最先被取代既工

交通公具有關...不死

掃地 一定唔會比人炒
同埋需求好大

巴士佬 ok

清潔

醫囉 世界通用

返大陸買個牌 再用專才落返黎做醫生

屌係唔係有咩都尻衝果D

公務員

audit

但頂薪得皮6仲要跳好多年,頂唔頂得順啊

呢D 先係最遲啊
AI 機械人成本 >>>>>> 請個人返黎

職業賭徒
馬仔每星期兩場, 波就日日都有得你賭
實唔會失業

公務員年年加人工
最差03年都係減3年人工咁大把

業主

現在差2-3年
最多減10-20%

之後又黃金10年 年年加5-6%

加入丐幫

我做一樓一，有冇人？

同求

我要做洪七公

黑驚師

自動化點都會要人睇住，閉路電視夠有啦，點解要保安睇控制室

香港份份工都安穩架啦
年年拎15K 唔求升職咪得

EQ同溝通能力要求好高

師兄你真係好快覆，你係咪都做緊冗員

洗鬼，我返夜更

自動化殺到 FSD取代司機

清潔(掃街, 倒垃圾)

兒子

譚仔阿姐

食雞

你又岩

保安師要高EQ 同埋都要大大隻

大專院校文員囉
得閒既文員師奶仔成日返工等收工，做既野都好手板眼見功夫，又會年年加人工，大把人做到等退休

唔洗的，當年我由70幾食到80幾90kg

你都好得閒呀 你份文員都好hea

朝早文員 晚上保安???

FSD ?
Fire Services Department?

唔係，星期六日做替更

做到70歲

返8個鐘，做15分鐘

狗

師兄好勤力 星期一做到星期日

唔要求高人工嘅話，間間公司都有嘅嗰啲文職位根本唔愁搵唔到工

冇。

請唔請assistant
文員助理

人工會唔會唔夠交租

廢青

仲要經營埋網店，攪副業

得30歲前安安穩穩都算?!

起碼做個ACO都好啊二級工人真係太低

打2份工加做埋生意

IT

年青人，向保安師發展，打工沒出息的，時間一多你先有時間諗自己既事業，打工係幫老闆搵錢

建造業今年加人工仲多過上年

會進修 咪唔會比人炒囉

ACO 3萬人考 收得1000人

教畜

保安咪又係打工

疫情下經濟轉差，今年5至7月失業率6.1%，失業人口升至逾24.2萬人，重災區餐飲及零售業打工仔為求生計，紛紛轉行至入行門檻低的保安業，勞動市場出現大洗牌。據保安局最新數字，截至今年6月底，逾33.8萬人持有效保安人員許可證，半間間急升逾2.6萬人，與近年每年平均增加約2600人比較，升幅約9倍。商會代表指出，近期入行人數大增，多了中年人加入，不過，預計流失率會隨日後經濟環境好轉而增加。
持有保安員許可證人數由2011年的28.3萬人，升至2015年突破30萬人，近年平均每年增加1000至2000多人，且以60歲以上為主。41至50歲持牌人數由2012年起逐年下降，由約7萬人下跌至去年約5.8萬人，不過，今年半年間，人數已急增6600人，在新增2.6萬名生力軍中，佔四分之一。
持牌人增加與行業需求大有關，香港護衛及物業管理從業員總會主席麥億昌指出，受修例風波及疫情影響，各行業對保安需求增加，「由唐樓到半山豪宅、學校到商場都需要保安」，長短期職位均有空缺，12小時日薪替工平均可達830港元。另外入職門檻低，亦吸引入學員花費600港元參讀約16小時課程可取得證書，合資格取得甲類及乙類保安人員許可證，故吸引不少人入行。
僱員再培訓局去年10月至今年6月間，為失業、開工不足或放取無薪假期等情況開辦「特別‧愛增值」計劃，該局指，選擇物業管理及保安業相關課程人數超過7400人，佔整體報名人數約20%，是最多市民報讀的「職業技能」課程行業範疇。
保安業商會主席何啟文承認，近月從業員明顯增長，估計每月近千人入行，較往年升約50%，大部分來自餐飲、或零售業，平均年紀約為50歲，現時約有20萬名活躍保安從業員，職位空缺仍有2至3萬個。不過，他以2008年金融風暴為例，指當年保安員大輻上升，但至2010年經濟轉好，業界再面臨嚴重人手短缺。
保安局轄下保安及護衞業管理委員會規管保安業，委員麥美娟認為，今年投考保安員人數上升主要與失業率有關，但若未來經濟環境改善，業內或再出現人手短缺。她認為保安業工作性質不穩定，多為外判制，從業員轉換僱主或工作環境，認為政府需要推動保安業專業化，增加行業吸引力，令「年輕人覺得有前景、有晉升空間，願意入行」。

保安師
可能係香港最筍既工之一

考埋個QAS仲唔夠專業咩，仲要考試，肥佬沒得做保安師

Professional Speaker
Sales Coach

想安穩唔使付出？

對上果次有資料既二級工人2619考請得5個炸喎你計返係難考過ACO

乞衣
自顧行業
無人炒到你
經濟越好，收入越高
但經濟越差，就越多同事

未來三個月，市場將會大洗牌～
好多朋友問我～

好多朋友問我，喂Brian ，其實有乜嘢方法可以做到日薪高達五、六位數字？

教書，月入七皮半，年年都係講果d做果d，遲下考試聖誕新年又放假狀態，下學期三個月後又暑假

狗
30k
有宿舍

點解咁多連登仔唔識分咩叫物管同保安

教書
出年二月出六位雙糧

識人做，佢地話依家都無咩生意，因為都無咩人搞住

將你嘅生意擺上網包你事業爆發

銀行
被人裁可以去第2間銀行!

真，好聲好氣分分鐘年頭有雙/三糧

認真問兩者唔係同一職責/行業?

物管係管理保安工程之類，保安算係物管下既底層

坐下打下機巡下樓打鐘又收工，西盤就全部都唔做

文員都考唔到邊個幫到你

日日都full爐

醫護
愈黎愈忙

1人+1AI=10人workload

大家都知呢行係養廢老，點會咁快攪我地

有無巴打絲打做過明心配藥員助理？
好似要讀書自己比錢？同埋前景如何
6day得12000
感謝

保安

而家做網購發達好機會

垃圾工，比著係我去做保安師好過
六日9碼15k

工程幾時都咁好景
香港不死鳥行業

有咩分別

曱甴
輕鬆三皮

我因為乞食科畢業，怕做保安師就走唔返出嚟所以想知多啲配藥員前景點

邊科乞食科？

認真答你，物業管理。
正宗餓唔死你，但唔會發達。因為有人住既地方就要用物管。

文員

旅遊科

社工

好想做大專院校文員
唔少後生仔女應該好想做

想做大專院校文員.......有咩入職要求

咁永遠做保安師

成日收利事發大財啵

前世多作孽
今世做物業

監房

院舍護理員

呢行其實OK

但要幫長者抆屎換尿片，我淨係去探人已經覺得好臭

咁你又推薦出黎

咁我唔知有冇人唔怕屎家嘛

安穩你要不斷發掘同學習先會有
淨係坐係度有份工就叫安穩?

咁岩啦，入行做保安師啦
點解咁抗拒，咪同你讀既差唔多

痴撚線，做呢d護理員，人工又低又厭惡，緊係做保安師啦

六大行業最吸血一個

識人易入啲=世襲
最後都係父幹

Ok你個頭，又多野做又煩，人工又低，升職？升得去邊？轉工咪又係從頭黎過，反正係咁點解唔做護士？或者做保安師

政府肯定發展人工島/大與山。又可以玩多10-15年

警犬師

係呀，工程係最吸引新血嘅行業
工程真係冇得輸

做搞活動果D都幾好

學校教授喺我畢業前仲話香港就快冇樓起
快啲返大灣區
點知冇嘢做都可以免費補貼
走條毛咩

利申
未入行 唔知仲入唔入好

物業管理要出email通知住戶 要識大廈公契 要識幫住戶claim保險 比如榻樹跌爛架車 做年度財務報表 at least 三個月開業主大會 出標書 一個物管職可能睇兩個site 等等
處理空中飛人事件 etc

做警犬

教授都要推銷大灣區

你係專業物管師??

黨鐵嘅物管師

雙重保障

教書係暑假都要返架

仲有咩工作

移民去加拿大算啦

大體老師

保安(支式:維穩)相關嘅行業一定夠穩定啦

醫療

講咗都好多年

無好多年，而且以前伙預測宜家係真的做緊，自動化呢幾年加速得好勁

殯儀 for sure

食環外判苛刻到癲喎
公廁食飯 欠薪拖糧 連啲裝備都無保障可言

機械維修工程師
IT programming
安老護養員
物理治療師
護士
運輸工人

少事唔讀書
大時做運輸

engin仔

醫生

唔怕做狗就入
其實香港大把地方可以發展，只喺有人反對。

速大畢業，商科second up ，二級工人都報
不過唔會報食環、稅局、狗屋、康文、水記、渠務、油正、衞生、漁農、運輸......

我以為係取代都取代啲高技術既職業先
例如醫生嗰堆

唔係，係一次過黎，無論高技術定低技術

但點解呢 一次過黎

AI可以做到投訴同比人出氣咩

屌你

智商稅

因為宜家自動化同ai既能力係唔止可取代低技術重覆性較強既工作，更有潛力去完成複雜既野，所以大家一齊被取代

同路人，求指教

二級工人結婚三年年資有公屋或綠表
拎完可以考其他post or 辭職
ACO 生埋仔最快都5年

咁仲有咩部門..

ICAC好似唔錯，執左都仲有工返

今期有教資會

YouTuber

做国安

量地官

想做

建築 保安 清潔

物管取代唔到既
d住戶要搵個人屌

被屌師

保安司

Lm

就黎要宣誓簽衰仔紙

我既訴求就係返工

醫護界？

𨋢佬

好危險

唔危險的

唔一定係食環 無見我都無打公定私

你做緊?

海上運輸
有幾個月見唔到老婆
老婆有幾個月無人篤

雞

狗屋

土木工程師
月入100k

行船 好好搵

做馬會admin 會唔會安全？ 話晒係咪都會跑馬 實唔會炒人啦

會 馬會勁好做

真話？ 講大話 香港光復唔到
成日都驚俾人炒 想轉份安全啲既工

過黎做保安師啦

你做到賴哂屎咪炒囉 正常唔會炒
in入去都要求高

（認真）整軟餐嗰啲師傅，長遠嚟講安老院舍有需求

真... 日日忙到仆街，想放假都想唔得， wfh 都無份

入行啦

搭棚

應付唔到

Auditor

啲大判撚識起樓咩，淨係識卸膊同屈鳩人做

建造業萬歲

忙西咩，又唔係左手交右手，上面叫大判做，大判缷比分判做，忙在出文件話通知咗你㗎啦嗰啲屎忽野囉

係大判先至係，立於不敗之地，卸膊搵藉口最叻

啲大判都on9嘅，成日推啲分判去死，自己就一啲責任都冇，啲則師、業主又係死嘅聽曬大判講嘢，都唔知係咪貪污嘅

有d連登仔學壞左，走去做mc
都係做consultant 最好，工程界清泉

政府

超市

出email師

殯儀，點都有人死
飲食，點都要有人煮飯

IT SUPPORT

話明大判，死都喺分判先啦
貪污，利益輸送一定有，所以最好做大判

所以咪話啲業主死㗎囉成日屌代罪羔羊嘅分判

睇你咩部門啦
低級少少既就 公開考試合格 一般大學畢業就點都達最低要求架啦
高少少既可能要睇你ielts成績
有d位都要求專業人士或者特定科目先得

好睇你係咩心態去做
入黎預左就唔會點有前途升職 point跳title唔跳
頂多由III轉II轉I咁，或者喺唔同大專度轉工
學既嘢唔多，同埋想出返黎做嘢會難

跟到ca 還是 aco point?

真係好撚好做，識推卸責任就可以入去做，做到退休都得

視乎咩職位
ca 同 aco既價位都有